\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}
\usepackage{OutilsGeomTikz}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw (coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw (coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw (coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw (coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}

% Chargement de la liste de nombres aléatoires
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=50,NbVal=10]{\ListTableTrois}
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}

% Commande pour générer les expressions
\newcommand{\Double}[1]{%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * 2} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots \times 2 = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$\result \div 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$\ldots \div 2 = \result$
	\fi
}

\newcommand{\nombreDec}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\PuissDix{\fpeval{randint(0,3)}}%
	\xdef\tmpn{\fpeval{(\tmpn)/(10^\PuissDix)}}%
	\pflnum*[\PuissDix]{\tmpn}
}

\begin{document}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex 15}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \TableDeMul{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}	
			
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \Double{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}	
			
		\vspace{0.5cm}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			\pgfmathtruncatemacro{\mydice}{random(1,6)}
			\ifcase\mydice
			\or \def\LettreUn{A} \def\LettreDeux{B} \def\LettreTrois{C}
			\or \def\LettreUn{T} \def\LettreDeux{I} \def\LettreTrois{C}
			\or \def\LettreUn{P} \def\LettreDeux{A} \def\LettreTrois{F}
			\or \def\LettreUn{B} \def\LettreDeux{I} \def\LettreTrois{M}
			\or \def\LettreUn{P} \def\LettreDeux{O} \def\LettreTrois{C}
			\or \def\LettreUn{Z} \def\LettreDeux{O} \def\LettreTrois{U}
			\fi
			
			Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\LettreUn\LettreDeux\LettreTrois}$
			
			\pgfmathsetmacro{\xB}{random(3.5,4)}
			\pgfmathsetmacro{\yB}{random(0.75,1)}
			\pgfmathsetmacro{\randX}{random(0.5,1)-2}
			\pgfmathsetmacro{\randY}{random(1.5,2)}
			\pgfmathsetmacro{\LaRotation}{random(0,360)}
			
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.95,rotate=\LaRotation]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (\xB,\yB);
					\coordinate (C) at ($(B) + (\randX,\randY)$);
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					\pgfmathsetmacro{\angleCACB}{acos((\Cx*(\Bx-\Cx) + \Cy*(\By-\Cy))/(\normAC*\normBC))}
					
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					\node at ($(A) + ({180+\angleAC-0.5*\angleABAC-30}:0.4)$) {$\LettreUn$};
					\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+atan(\yB/\xB)+30}:0.4)$) {$\LettreTrois$};
					\node at ($(C) + ({(180-(\angleBCBA+\angleABAC))+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreDeux$};
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, red!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = A--C--B};
					
					\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
					\ifnum\mydice=1
					\pgfmathsetmacro{\SensTrigo}{+\angleCACB}
					\fi
					\ifnum\mydice=2
					\pgfmathsetmacro{\SensTrigo}{0}
					\fi
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[line width=1pt] (C) -- ($(C)!1.1!(A)$); \draw[line width=1pt] (C) -- ($(C)!1.1!(B)$);
					
					\drawCrossP{A}
					\drawCrossP{B}
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			\vspace{-0.5cm}
			
		\end{minipage}
		
		\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}\\
		\medskip
		
		Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\
		$\nombreDec~;~\nombreDec~;~\nombreDec~;~\nombreDec~;~\nombreDec~;~\nombreDec$
		\medskip
		
		
		$\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots$
		
	\end{frame}
	
\end{document}
